# Projects

The repository containd following projects

`gl` : grafická knižnica postavená okolo OpenGL
`gles2` : gles2 kompatibilná konverzia knižnice gl
`agl` : umožnuje beh gles2 pod androidom
`playground` : hratky
`rawopengl`: použitie čistého openGL

# gl

## Build

> **note**: not anymore buildable in Ubuntu 22.04 LTS due to 

```
libs/geometry/boost_geometry_adapt.hpp:12:11: fatal error: 'glm/detail/type_vec.hpp' file not found
        #include <glm/detail/type_vec.hpp>
```

error. To fix that we need older libboost-dev (1.58), see `boost_tips:1-13` for a install guide.

To build gl we need to install following packages


### for kubuntu 18.04

	libglew-dev (2.0.0)
	freeglut3-dev (2.8.1)

### kubuntu 16.04

	libglew-dev (1.13.0)
	libmagick++-dev (6.8.9.9)
	libassimp-dev (3.2)
	libfreetype6-dev (2.6.1)
	libpng12-dev (1.2.54)
	freeglut3-dev (2.8.1)
	libboost-all-dev (1.58)

a v prípade, že kompilujem pomocou clang-u aj balíček

	libomp-dev (3.7.0)

### for kubuntu 15.10

	libglew-dev (1.10.0-3), 
	libmagick++-dev (6.8.9.9), 
	libassimp-dev (3.0), 
	libfreetype6-dev, 
	libpng12-dev,
	libboost-dev (1.58),
	libboost-filesystem-dev (1.58),
	freeglut3-dev

ďalej knižnicu skompilujem spustením príkazu

	~/ogltest/gl$ scons -j8

kde výsledkom kompilácie je statická knižnica gl/libgl.a a adresár
test/ obsahujúcí jednotlivé ukážky.


{gl:štruktúra}

	assets/
	gl/
	libs/
	test/
	readme
	SConstruct

kde adresár gl/ obsahuje zdrojové súbory pre knižnicu gl, assets/ sú
dátové súbory použiváne ukážkami a test/ obsahuje ukážky používajúce
knižnicu gl.



{gl:ukážky}

	animation_imp
	animation_md5	
	animation_textured
	


{gles2:kompilácia}

Skompilujem príkazom

	~/ogltest/gles2$ scons -j8

kde výsledkom kompilácie je statická knižnica gles2/libgles2.a a
adresár test/ obsahujúci jednotlivé ukážky.


# gles2

{gles2:štruktúra}


{gles2:ukážky}

	gles2_texture
	gles2_texture_loader

	

{rawopengl:kompilácia}

Skompilujem príkazom

	~/ogltest/rawopengl$ scons -j8

kde výsledkom kompilácie sú jednoduché ukážky použitia openGL API.


# rawopengl

{rawopengl:štruktúra}

...


{rawopengl:ukážky}

	lines
	lines_in_scene
	program_modules
	simple_shading
	test_animation
	test_buffer_copy_write
	test_lighting
	test_screenshot
	test_screenshot_fbo
	test_transform
	test_transform_minimal
	test_triangle
	test_triangle_minimal
	texture_image
	texture_storage
	uniform_array
	vao





TODO:

(1) Momentálna implementácia ui je postavena nad opengl s ktorého používa len
ortho vykreslovanie primitív a textúr. Sprav vrstvu nad opengl tak aby bolo ui
na opengl nezávisle.

Umožní spoločnú implementáciu ui pre gl, gles2 poprípade iné grafické api.


Poznámky:


ui
gl
	shader
gles2
android

